強國國慶大塞車 香港搭車到佛山需時17個鐘

【本報訊】內地超級黃金周昨開始，十．一連中秋節共8天假期，成為史上最長黃金周假期。內地居民紛駕車出遊，不料逼爆深圳及廣州多條高速公路，車龍最長逾30公里。過萬準備或已啟程北上的港人大受影響，當中包括藝人張繼聰，他花17小時才由香港乘車到佛山，比原本3個多小時的車程花多近14小時。中港澳直通巴士聯會秘書長陳宗彝向《蘋果》形容，今次塞車是災難級，認為內地應檢討高速公路免費的措施。

深圳交警昨下午表示，廣東省共有55個地方車龍逾5公里，當中11個地方在廣州市、7個地方在東莞市，惠州市及清遠市分別都有5個地方。塞車最嚴重的高速公路在京港澳高速東莞段及廣州段，車龍超過30公里；二廣高速K2669四惠段、濟廣高速K1862博羅段、廣明高速K40南海段，車龍最長亦已超過20公里。

香港藝人張繼聰前晚11時出發往佛山拍戲，他深夜不時在社交平台吐苦水，表示原本3個多小時的車程，因塞車需雙倍時間，預計昨清晨6時才到達目的地。不料昨早近11時，張仍滯留公路上，「塞了差唔多12小時，只係行了三份一車程……我諗我可能10月中可以到佛山」。他最終昨下午近5時完成「大長征」，花約17小時才到達佛山的酒店，為原本車程近6倍時間。有網民留言笑指乘飛機到南美洲也是差不多時間。陳宗彝則引述直通巴司機消息指，昨早10時由香港開出到廣州的直通車，在下午4時仍未抵達虎門，比原定1.5小時慢足足3倍時間。

在香港各直通車巴士站都塞滿旅客。旅客黃小姐稱在前天（9月29日）已買車票，原定昨下午3時乘旅遊巴往廣州花都，下午抵達車站才知班次取消，惟有改往紅磡乘往廣州的直通火車。來自北京的王小姐來港旅遊3天，原定昨下午2時半乘直通巴返廣州，到埗才知直通巴因廣深高速大塞車而取消，感到無奈。由於她已預訂今晚廣州酒店住宿，最壞打算是往機場乘飛機往廣州。
不單港人受影響，羅湖汽車站大批市民亦滯留大半日，無法回鄉。朱小姐打算回家鄉清遠過中秋節，昨早7時許已購得車票候車，詎料廣深高速公路嚴重擠塞，導致旅遊巴未能回站，她於車站呆等約9小時，至下午4時許仍未上車。
業界指公路免費引致

旅遊業界估計逾萬港客受影響，陳宗彝形容今次大塞車是災難級，認為今次是乘客、車長及直通車公司的三輸局面。他指乘客無法按時抵達目的地，其間食物、如廁等全是問題，「在車上那麼長時間，女性會如何去洗手間？老人家嘅心臟、體能頂唔頂到？這些情況全部發洩在車長身上。」他又指昨直通車公司的巴士塞車，無法按時載客，可能要額外向其他人租車，「他們亂開天價你都要照做」，故肯定虧蝕。

香港旅議會主席黃進達指今次事件是與內地免費開放高速公路有關。黃稱每至內地重大節日，內地會免費開放所有高速公路，各省市不再限制外來車輛，故平日不駕車的人都會駕車使用高速公路，造成擠塞。陳宗彝認為內地需檢討高速公路免費政策，認為長時間塞車很危險，司機會十分疲勞，易釀意外。

特衰政府唔係話強國好值得香港學習㗎咩
學習點樣搭車同揸車時候忍屎忍尿啊?
17個鐘香港到倫敦都到咗九世啦

今年特登搞到咁
為高鐵鋪路

返大陸 搭高鐵啦 反正開左都冇咩人搭架

全面體驗高鐵一地兩檢的重要性

咁多人有高鐵唔搭要揸車
就知起高鐵冇撚用啦

其實年年都係咁，只係今年特別嚴重
死因係所有公路免費，你知班支那人咩都貪架啦

長假期高鐵, 動車, 火車都唔一定買到飛,
買到亦唔會係即班
唔同地鐵, 通勤
去到車站可以即時過飛入閘, 即走
利申: 試過...

大白象工程

徒步都可能仲快過佢

死晒係虎門

張五常好似一早屌過呢樣野

仲有成堆中國經濟學家我見都有屌，呢d中學econ
無計d領導人學位都係買返黎，或者考完試就算

其實係基建唔夠就真, 美國d 大既高速公路10/12線來回行車
1邊都已經5-6條行車線

擺明係車流, 太多車行既問題, 令公路飽和
十幾年前都無咁多塞車, 以前上廣洲夜晚少d 車, 可以一個鐘頭就到
而家多左路, 反而慢左, 最少要1.5-2hrs

以前未有公路免費都長假期都會塞
原本以前普遍認為假期因為公路收費, 所以引至塞車
收錢收得慢

所以後黎提倡免費通行, 希望快d 放車過橋, 上高速公路, 流通快d, 唔會塞

唔好掉轉講

有次係天河買飛落深圳
已經買唔到即班, 即時走
然後又delay 左成一個鐘
最後計返由到廣州東計, 去到深圳用左4-5hrs, 明明無事無幹
唔係天氣問題

當初只係諗火車落深圳應該又快,又舒服

以前就係長假期, 本來平日唔揸開車果班都揸車出黎
公路又收費, 所以攪到塞車

就算公路收唔收錢, 亦會有假日司機 (無咭,無自動繳費, 唔知收幾錢, 無準備散銀)
所以最後不如唔收錢, 等佢地快d 過, 快d 走

班支那人好似F1 起步。十二點前係收費站前等

長假highway 唔收錢

屌 , 係要返鄉下 , 你高速收幾貴都會俾架啦
關收唔收錢咩事
收錢仲有機會 司機唔夠錢/到左先搵銀包/入錯auto .....
全免費理論上係會快左
但支那d路咁濕鳩， 地下無線任人cut , 加到10 條線一邊都係會塞
這就是支那

中國人
一起共享大塞車的榮耀吧！

一向都係咁，但係今年咁岩香港撞正星期六日，連放幾日假，先會影響埋直通巴士

都係虎門塞爆
一到長假交通真係爆炸性暴動

D高鐵班次 又唔係每個城市都有 你就算搭到都要坐好耐車先去到目的地 之後又係塞車